目的達到更改策略？FB 測試將政治內容排序調低

過去為了吸引用戶參與，Facebook 無所不用其極，甚至借助具爭議性的政治議題，去令用戶更多留言和轉發。Facebook 昨日宣佈將會進行短期試驗，減少向小部份用戶推送政治相關的內容，Facebook 將會在美國、加拿大、巴西和印尼進行上述測試。

Facebook 表示試驗的目的，是要了解政治內容於用戶的 Newsfeed 出現的不同方式，作為未來採取什麼方向的參考。Facebook 強調與武漢肺炎有關，來自官方機構所發出的資訊，將會豁免於今次試驗之中。簡單來說，來自政府和官方機構的訊息，一律不受影響。被納入測試的用戶會收到問卷，收集他們對轉變的意見。

越來越多人用戶對 Facebook 等社交平台失去信心，認為他們容許失實訊息和危險言論流傳，又指演算法刻意宣揚不平衡的世界觀，讓人們偏聽單方面的論述。有外國傳媒對 Facebook 公佈進行測試表示震驚，以往他們不時作出大規模的改動，調整向用戶推送內容的演算法，一般都不會事先公開。Facebook 未有公開試驗會為期多久，4 個國家的用戶中，有多少會被納入試驗範圍。

資料來源：techcrunch

資訊自由戰爭一早打響左

左膠

反完Trump了 世界和平了

有軍隊有槍既政府就可以光明正大講大話

FB: 政府和官方機構的訊息一定係真新聞